# Экспорт каталога для RetailRocket

Более 40000 позиций в каталоге. 

**Цель:** выгрузить из позиций ТП с минимальной ценой и добавить параметры, которые не хранятся в свойствах товара и ТП.

Количество обрабатываемых позиций за один шаг можно настроить в переменной `$limit`.

В примере стоит условное значения лимта в 100000.

Как настроить выгрузку?
-------------

Поместите файл `retail_run.php` в директорию `bitrix/php_interface/include/catalog_export/retail_run.php`

В административной панеле Битрикса необходимо зайти в `Магазин->Настройки->Экспорт данных`

Добавьте новый профиль `RetailRocket`, настройте параметры для выгрузки.

Не забудьте поставить выгрузку каталога на реглмантное выполнния `(cron)`

Заметки
-------

Скрипты экспорта находятся в каталоге: `/bitrix/php_interface/include/catalog_export/`

Агенты - это PHP-функции, которые запускаются с определенной периодичностью. В самом начале загрузки каждой страницы система автоматически проверяет, есть ли агент, который нуждается в запуске, и в случае необходимости исполняет его. Не рекомендуется создавать агентов для длительных по времени выгрузок. Для этих случаев лучше использовать cron.

Утилита cron работает в фоновом режиме и выполняет указанные задачи в указанное время. Для включения экспорта в список задач необходимо установить конфигурационный файл `bitrix/data/www/defo.ru/bitrix/crontab/crontab.cfg` в `cron`. Этот файл содержит инструкции на выполнение указанных вами экспортов. После изменения набора экспортов, установленных на cron, необходимо заново установить конфигурационный файл.

Для установки конфигурационного файла необходимо соединиться с вашим сайтом по SSH (SSH2) или какому-либо другому аналогичному протоколу, поддерживаемому вашим провайдером для удаленного доступа. В строке ввода нужно выполнить команду

`crontab bitrix/data/www/defo.ru/bitrix/crontab/crontab.cfg`

Для просмотра списка установленных задач нужно выполнить команду

`crontab -l`

Для удаления списка установленных задач нужно выполнить команду

`crontab -r`

**Текущий список установленных на cron задач:**
			
`15 3 * * * /usr/local/php/bin/php -f /var/www/bitrix/data/www/defo.ru/bitrix/php_interface/include/catalog_export/cron_frame.php 4 >/var/www/bitrix/data/www/defo.ru/bitrix/php_interface/include/catalog_export/logs/4.txt`
			
Внимание! Если у вас установлены на cron задачи, которых нет в конфигурационном файле, то при применении этого файла такие задачи будут удалены.

Оболочкой для выполнения задач на cron является файл

`/bitrix/php_interface/include/catalog_export/cron_frame.php (путь указан от корня сайта).`

Убедитесь, что в нем прописаны правильные пути к php и корню сайта `($_SERVER['DOCUMENT_ROOT'])`, а также указан индентификатор сайта (явно задано значение константы `SITE_ID` до подключения пролога).

Если по указанному пути `cron_frame.php` отсутствует, необходимо скопировать его из папки `/bitrix/modules/catalog/load/ (путь указан от корня сайта)`. 
